\section{Indici di bilancio}

\subsection{Indici di liquidità}
\subsubsection{Indice di liquidità corrente o di disponibilità}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-45-45.png}
\end{figure}


\subsubsection{Indice di liquidità immediata}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-48-01.png}
\end{figure}

\subsection{Indici di solidità patrimoniale}
\subsubsection{Indice di tasso di indebitamento}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-49-14.png}
\end{figure}

\subsubsection{Indice di autocopertura delle immobilizzazioni}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-50-19.png}
\end{figure}

\subsubsection{Indice di copertura delle immobilizzazioni}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-51-17.png}
\end{figure}

\pagebreak

\subsubsection{Indice di indipendenza finanziaria}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-52-15.png}
\end{figure}


\subsection{Indici di redditività}
\subsubsection{ROE(return on equity)}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-53-36.png}
\end{figure}


\subsubsection{IGEO(Indice di incidenza gestione extra-operativa)}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-55-06.png}
\end{figure}


\subsubsection{ROA(return on net assets)}
Il ROA si può scomporre in ROS e in Asset turnover 

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 18-55-58.png}
\end{figure}

\subsubsection{Asset turnover}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-17 19-12-18.png}
\end{figure}

\subsubsection{ROS(return on sale)}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-18 16-44-02.png}
\end{figure}
\pagebreak

\subsubsection{ROD(return on debt)}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-18 16-45-42.png}
\end{figure}

\subsubsection{t(tasso di incidenza della gestione fiscale)}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-18 16-46-49.png}
\end{figure}



\subsubsection{Leva finanziaria}

Si verifica se Il ROE è proporzionale a ROA oppure a ROD:
\begin{equation*}
    ROE = \frac{RN}{RAI}\Bigg[ROA + \Bigg(ROA - ROD\Bigg)\frac{MT}{PN}\Bigg]
\end{equation*}
oppure:
\begin{equation*}
    ROE = \Bigg[ROA + \Bigg(ROA - ROD\Bigg)\frac{MT}{PN}\Bigg]\Bigg(1 - t\Bigg)
\end{equation*}

\begin{itemize}
    \item RN = risultato netto
    \item RAI = risultato ante imposte
    \item RN/RAI = incidenza fiscalità
    \item ROA = return on asset
    \item MT = debiti di finanziamento ad interesse esplicito
    \item PN = patrimonio netto
    \item MT/PN = indice di indebitamento
    \item ROD = costo medio indebitamento
\end{itemize}